<string name="Phenylpiracetam">Le Carphédon (ou Phenylpiracétam ou Phenotropil) est une substance analogue au nootrope piracétam. \nDéveloppée en 1983 en Russie, elle est utilisée chez l'être humain en tant que stimulant ou encore pour augmenter la résistance aux températures extrêmes et l'endurance. \nIl est utillisé chez les astronautes.\n\nEn Russie il faut une préscription pour acheter ce médicament.\n\nC'est un traitement anti-amnesique, anti-dépresseur, anti-convulsion, anxiolytique, ayant des effets positifs sur la mémoire.\nA des propriétés psychostimulantes et améliore les capacités cognitive.\n\nLes nootropiques ayant un effet stimulant sont rarement sans effets indésirable.\nLa stimulation artificielle permanente des récepteurs dans la composition de composés chimiques tels que les stimulants peut conduire à une épuisement d'une nature différente - un épuisement nerveux et émotionnel.\n\nSoluble dans l'eau.\nFait partie de la famille des racetam(exemple: le piracetam est de la même famille).\n\nPhenylpiracetam est un Nootropic qui est promu comme une méthode naturelle pour améliorer les fonctions cognitives, l'énergie, la concentration et les capacités de locomotive. \nIl y a eu plusieurs études cliniques qui ont montré que Phenylpiracetam a un effet plus fort que le Piracetam, et une gamme plus large d'avantages. \nCertains des avantages signalés incluent la prévention d'une anxiété et d'une dépression, d'une augmentation de la fonctionnalité locomotrice et d'une immunoréactivité améliorée.\n\nIl existe encore de nombreuses variables qui doivent être examinées avec l'amélioration des capacités cognitives. \nPar conséquent, il est très difficile de déterminer à quel point Phenylpiracetam serait efficace pour une personne déterminée. \nTout dépend de leurs propres besoins et de leurs capacités cognitives actuelles ainsi que de leurs choix de style de vie.\n\nLe Phenylpiracétam n'est pas un nootropique a utiliser au quotidien, en effet au bout de 2 a 3 jours de prise une résitance se créé.\nCela rend phenylpiracétam une excellente option pour une courte rafale d'énergie, mais pas un bon choix pour une utilisation à long terme.\n\nEffets indésirables:\nIrritabilité, les troubles du sommeil et l'insomnie, la fatigue, la léthargie, l'incapacité de vivre des émotions fortes ou, au contraire, des sautes d'humeur, une émotivité accrue.\nAgitation psychomotrice, sensation de chaleur, augmentation de la tension artérielle.\n\nDopage\nSon emploi était destiné aux militaires : en augmentant l'endurance, l’intelligence et aux sportifs à partir des années 1990. \nPour ses propriétés dopantes, il est ajouté à liste des substances interdites du Comité international olympique en 1998. \nParmi les cas positifs les plus célèbres se trouvent ceux de la biathlète Olga Pyleva et du cycliste Danilo Hondo.\n\nDemie-vie\nLa demie-vie est de 3 à 5 heures\n\nDosage\nRecommandation de 200mg par jours en deux prise, 100mg par prise.\nEvitez la prise de plus de 300mg par jour.\nDosage maximum 750mg.\n</string>
<string name="adrafinil">L'adrafinil ou Olmifon(nom commercial) est un psychostimulant  découvert à la fin des années 1970 par les laboratoires Lafon. Il stimule les centres de l'éveil dans le cerveau. Malgré sa nature l'adrafinil est un médicament non contrôlé et peut donc être acheté en toute légalité sans ordonnance. Cependant il est conseillé de consulter son médecin avant de prendre ce traitement, la consultation d'un spécialiste de la psychiatrie est vivement recommandé puisque chez certaines personnes l'utilisation de l'adrafinil peut faire apparaître des crises psychotiques.\n(Si vous souffrez d'une maladie mentale consultez régulièrement un spécialiste à des fins préventives).\nCe médicament est utilisé pour traiter les troubles de la vigilance et certains symptômes neurologiques chez des sujets âgés.\nNotamment utilisé pour traiter le TDAH(Trouble de déficit de l'attention avec hyperactivité) et le TDA(Trouble de déficit de l'attention sans hyperactivité).\n\nLe mode d'excrétion est rénal, la demie vie du médicament est de 1 heure, c'est à dire que l'adrafinil reste une heure dans l'organisme, mais il se transforme dans le foie en modafinil qui lui a une demie-vie de 12 à 15 heures.\n\nCe médicament peut être utilisé, de manière contrôlée, pour traiter les troubles de la concentration ou/et pendant des études intenses. Il provoquerait chez certains sujets une augmentation de la créativité, il impacte également la mémoire de manière positive.\n\nEn France, l'adrafinil a été retiré de la vente le 26 août 2011. Il a été vendu en France et en Europe sous le nom olmifon jusqu'en septembre 2011, lorsque l'EMA (Agence Européenne des Médicaments) a réévalué la molécule et a retiré l'autorisation de mise sur le marché, citant les effets indésirables connus et un ratio bénéfice-risque insatisfaisant. \nMalgré cela il est possible de l'acheter en ligne de façon tout à fait légale.\n\n\nPrécaution d'emplois\nChez les insuffisants rénaux et les insuffisants hépatiques graves, il faut utiliser une posologie plus faible (300 à 600 mg par jour, normalement 600 à 1 200 mg par jour). \nChez les épileptiques il faut confirmer l’efficacité du traitement de l'anti-comitial et être correctement suivi avant de prendre l'adrafinil. \nIl est possible que ce médicament soit dangereux au long-terme pour le foie.\n\nEffets secondaires\nPerte d'appetit important.\nÉpisodes transitoires d'agitation, de confusion, d'agressivité ou d'excitation psychique, insomnie. Ces manifestations ont régressé spontanément à l'arrêt du traitement et parfois malgré la poursuite du traitement ou en diminuant la dose quotidienne. \n\nExceptionnellement : mouvements involontaires ou anormaux à type de dyskinésies buccofaciales ou de tremblements des extrémités, régressifs à l'arrêt du traitement, inversions d'humeur chez des malades maniaco-dépressifs \n\nDes céphalées, des gastralgies, des éruptions cutanées ont été rapportées au cours des essais cliniques. \n\nChez l'animal, l'adrafinil augmente l'activité locomotrice et diminue la durée du sommeil barbiturique sans induire de stéréotypies ni de comportement d'escalade. Il ne s'oppose pas au ptosis réserpinique. Il ne modifie pas l'hypothermie induite par l'apomorphine. Il diminue la durée de l'immobilité. L'adrafinil ou Olmifon(nom commercial) est un psychostimulant, il stimule les centres de l'éveil dans le cerveau. Découvert à la fin des années 1970 par les laboratoire Lafon.\nMalgré sa nature l'adrafinil est un médicament non contrôler et peut donc être acheter en toute légalité sans ordonnance, cependant il est conseiller de consulter son médecin avant de prendre ce traitement, la consultation d'un spécialiste de la psychiatrie est vivement recommander puis ce que chez certaines personne l'utilisation de l'adrafinil peut faire apparaître des crises psychotiques.\n(Si vous souffrez d'une maladie mentale consultez régulièrement un spécialiste a des fins préventives).\nCe médicament est utilisé pour traiter les troubles de la vigilance et certains symptômes neurologiques chez des sujets agé.\nNotamment utilisé pour traiter le TDAH(Trouble de déficit de l'attention avec hyperactivité) et le TDA(Trouble de déficit de l'attention sans hyperactivité).\n\n\nLe mode d'excrétion est rénal, la demie vie du médicament est de 1 heure, c'est à dire que l'adrafinil reste une heure dans l'organisme, mais il se transforme dans le foie en modafinil qui lui a une demie-vie de 12 à 15 heures.\n\nCe médicament peut être utilisé, de manière contrôler, à traiter les troubles de la concentration ou/et pendant des études intense. Il augmenterai chez certains sujets une augmentation de la créativité, il impacte également la mémoire de manière positive.\n\n\nContre-indication\nL'utilisation d'adrafinil est déconseillée pendant la grossesse quel qu'en soit le terme : les données cliniques et animales sont insuffisantes pour conclure. \nContre-indication en cas de schizophrénie, peut induire une rechute chez un sujet ayant un traitement, mais cela dépend des caractéristiques physiologiques et varie d'un individu à un autre.\n\nConsultez un médecin spécialiste avant de prendre ce médicament.\n\nCe médicament peut être toxique à de fortes doses, respecter scrupuleusement les dosages.\n\nAvantages et inconvénients de l'adrafinil\nAvantages: \nIl favorise l'éveil efficace; \nIl vous donne l'énergie mentale supplémentaire; \nIl améliore l'attention ce qui en fait une option de gestion potentielle pour les individus avec TDAH (traitement du trouble du déficit de l'attention avec hyperactivité); \nIl améliore la capacité à se concentrer; \nIl peut avoir des effets nootropes; \nIl peut avoir des propriétés antidépressives et anxiolytiques; \nIl n'a pas les effets indésirables communs par rapport à d'autres stimulants comme les amphétamines et de la caféine; \nIl n'est pas cher. \n\n\nInconvénients: \nIl augmente enzymes hépatiques, ce qui pose des risques de santé si vous utilisez longtemps; \nIl est connu pour provoquer des affections cutanées; \nIl est connu pour causer des maux d'estomac et d'autres troubles gastro-intestin aux connexes; \nIl a été observé pour provoquer la confusion et l'anxiété lorsque les effets commencent à se estomper;\nIl peut provoquer une hyperstimulation; \nIl peut provoquer la manie d'individus génétiquement prédisposés; \nIl peut provoquer de l'agressivité accrue; \nIl a d'autres effets secondaires désagréables. \n\n\nDopage\nL'Adrafinil est ajouté à la liste des substances interdites par l'Agence mondiale antidopage pour tous les compétitions sportives depuis 2004.\nLes information de sécurité de l'adrafinil est défectible, donc modafinil est souvent utilisé à la place. Les médecines ne conseillent pas d'utiliser l'adrafinil pendant une longue période, car l'adrafinil est métabolisé en modafinil dans le foie, et la sécurité de cela reste à prouver. Adrafinil et le modafinil sont interdites par l'Agence mondiale antidopage (AMA) car ils sont stimulant.\nHistorique\nAdrafinil a été découvert à la fin des années de 70 par les scientifiques travaillant avec laboratoire lafon. La premier d'approvisionnement en médicament comme un traitement expérimental pour la narcolepsie en 1986 en France. Plus tard le laboratoire lafon a développé un autre médicament qui était le principal métabolite du adrafinil s'appelait modrafinil, Par contre le mécanisme d'action n'est pas clair et la plupart des chercheurs supposent que adrafinil et le modafinil à la fois servir d'agonistes des récepteurs adrénergiques α1.Et puis la preuve à l'appui de cette hypothèse sont la faiblesse des mécanismes et le modafinil peut réagir avec les autres réactifs, c'est la raison pour laquelle on pense que le modafinil possède une plus grande activité adrénergique α1 sélectif que adrafinil, et nous n'avons pas encore trouvé beaucoup l'effet communs d'Adrafinil .donc il est important de surveiller le foie d'une personne utilisant adrafinil pendant des périodes prolongées2.\n（Cette histoire est rapportée par une parente d'une personne travaillant dans le laboratoire Lafon à l'entretien des animaux testés. Le Docteur Lafon demandait à ses chercheurs de bien tenir compte des observations de ces personnes car ce sont elles qui avaient le plus de contacts avec les animaux et pouvaient les observer le plus longtemps. Or, la molécule étudiée était nouvelle et personne ne savait exactement quels effets elle pouvait produire sur les animaux. Cette personne nota que les animaux, à qui on avait injecté la molécule, paraissaient plus agités, plus nerveux, plus remuants que les animaux témoins. M. Lafon demanda donc d'observer ces signes avec plus d'attention et cela amena à la découverte de l'effet éveillant de la molécule. Ce fut sa première chance, pour elle dont les effets observables n'étaient pas immédiatement évidents.）\n\n\n\n\nDosage\n300mg par jours le matin(dosage de base)\n600mg par jours le matin(dosage fort)\nNe pas dépasser 900mg par jours !\nMême avec le dosage de base il est possible d'éprouver des effets secondaires, si tel est le cas consultez votre médecin. Toutefois si le seul effet secondaire ressenti est une migraine vous pouvez la faire passer en prenant un complément alimentaire précurseur à l'acétyl-choline(par exemple l'alpha-GPC).\n\n</string>
<string name="alphagpc">L'alpha GPC Ou L-alpha-Glycérophosphorylcholine ou encore alfoscérate de choline est un complément alimentaire \net non un médicament.C'est un composé naturel de choline qu'on trouve notamment dans le lait et le cerveau. \n\nC'est également un précurseur de l'acétylcholine qui pourrait avoir des applications comme traitement de la maladie d'Alzheimer et comme complément alimentaire nootropique. \n\nOn vois son utilisation dans la SF notamment dans la série Eureka dans un seul épisode mais les effets sont exagérés.\n\nCe nootropique issue de la lécithine de soja convient aux végétariens(a condition que les gélules soit en Hydroxypropylmethylcellulose(HPMCHPMC) c'est à dire végétale).\n\nManger du poisson est bon pour la mémoire mais les végétariens qui veulent améliorer leurs mémoire peuvent se tourner vers l'alpha-GPC qui n'est pas nocif et ne requière pas de consulter un médecin(mais si vous voyez votre\nmédecin prévenez le quand même).\nDe manière générale vous aurez meilleure mémoire et vous arriverez mieux a vous concentrer, il est possible que les effets ne soit pas immédiat ou que vous ne les remarquerez pas dans l'immédiat.\n\nDosage\nEntre 300mg par jours et 600mg en une prise.  \nPrendre de l'alpha-GPC pendant un mois minimum.\n</string>
<string name="avert">Les informations ici sont à respecter scrupuleusement, je ne seraient pas tenu pour responsable si vous rencontrer \ndes problèmes en consommant les substances citées dans cette application qui n'est rien d'autre qu'un guide pratique.\n\nQuand vous lancez l'application vous voyez ce message, vous êtes donc prévenu, il est possible de faire des allergies ou d'avoir des effets indésirables suite à la prise de nootropiques.\nJe vous préviens que si vous utilisez cette application c'est que vous avez pris conscience qu'il y a des risques et en aucun cas je ne serais tenu responsable de vos actes.\n\nSi vous comptez consommer des nootropiques commencer déjà par les compléments alimentaires car ils n'ont pas d'effets secondaires(ou peu important) et ne sont pas dangereux, si ça ne suffit pas à se diriger vers des nootropiques plus fort(médicaments).\ntu n'as pas besoin d'ordonnances pour les produits cités dans cette application.\nÀ tout de même éviter autant que possible les psychostimulants.\nEn cas de doute consultez un docteur en médecine.\n\nInformation complémentaire\nLes nootropiques, vous ne savez pas ce que c'est ?\nLes nootropiques (de noos esprit et tropos courber) ou nootropes sont des drogues, des médicaments, plantes et substances diverses possédant une action de modulation de la physiologie et de la psychologie impliquant une augmentation cognitive et qui ne présentent pas ou relativement peu d'effets nocifs sur la santé à dose standard.\nLes nootropiques sont promus dans le transhumanisme comme un moyen général d'améliorer les conditions de vie, ou pour des buts spécifiques, comme l'augmentation de la motivation.\nLes nootropiques peuvent aussi contrer les effets de maladies comme la maladie d'Alzheimer.\n</string>
<string name="citicoline">La cytidine diphosphate choline (CDP-choline), est un intermédiaire de la biosynthèse des phosphatidylcholines, des phospholipides essentiels aux membranes biologiques, par condensation avec des diglycérides ; elle est issue de la choline, convertie préalablement en phospho-choline.\nCommercialisée sous le nom de citicoline, elle est distribuée comme complément alimentaire en tant que stimulante et nootropique du type cholinergique.\n\nPSYCHOSTIMULANT ET NOOTROPE.\n\n-Le mécanisme d'action sous-tendant les effets thérapeutiques n'est pas connu.\n-Chez l'animal, il a été montré expérimentalement : des propriétés antioedémateuses cérébrales, un effet stimulant dopaminergique.\n\nBon pour la santé du cerveau, permet d'avoir plus de concentrations et une meilleure mémoire.\nAugmente les niveaux d'acétylcholine dans le cerveau.\nMaintien de la santé des cellules grises.\nComplètement sans danger.\nSon rôle est de protéger et de réparer les fonctions cérébrales. \nC’est pour cette action d’ailleurs qu’elle intéresse la neurologie depuis plus de 20 ans maintenant ; \nLa citicoline a en effet montré des effets bénéfiques dans la prise en charge de certaines pathologies dégénératives comme la maladie d’Alzheimer.\n\nPeut aussi servir de traitement préventif du glaucome.\nVoilà quelques années maintenant qu’elle est utilisée en ophtalmologie, en effet. \nVous savez, il y a assez peu de molécules qui sont aujourd’hui reconnues comme intéressantes par les sociétés savantes, or la citicoline en fait parti ! \nDès 2008, en effet, elle a été identifiée par l'EGG – European Glaucoma Society - comme ayant un effet potentiel neuroprotecteur. Une reconnaissance suffisamment rare pour être soulignée et qui confirme l’intérêt et la pertinence de la citicoline.\n\nDosage:\nCommancez avec 300 mg/jour à 600 mg/jour.\nSi ce n'est pas suffisant vous pouvez prendre 1000 mg/jour.\nNe pas dépasser 2000 mg/jour.\n</string>
<string name="noopept">Noopept (GVS-111, N-phenylacetyl-L-prolylglycine ethyl ester) est un peptide diffusé et prescrit en Russie dans l'élan des substances appelées nootropiques. La marque déposée sous le nom Noopept est produit par le groupe industriel pharmaceutique JSC LEKKO.\nCe n'est pas un complément alimentaire mais un médicament, 1000 fois plus fort que le piracétam et reprenant le mode d'action et les effets du piracétam.\n\nNoopept ne fait pas partie des racétam contrairement au piracétam, mais est généralement assimilé à cause d'un mécanisme d'actions similaires avec ces produits de la même famille, jouant principalement sur la modulation du système acétylcholine.\n\nSa demi-vie est d'une heure, ce qui est relativement peu, il est donc préférable d'espacer les prises dans la journée ou de préférer le piracétam qui a une demi-vie plus longue.\n\nDosage 10 mg avant une activité intellectuelle ou créative.\nVous pouvez augmenter jusqu'à 30 mg par jour, et étaler les prises sur la journée.\n\n</string>
<string name="piracetam">Le piracétam est une molécule nootropique dérivée de la pyrrolidone(une pyrrolidone est un composé organique constitué d'un cycle à 5 contenants un atome d'azote (azolidine) substitué en position 2 ou 3 par un groupe oxo. (En chimie, les composés oxo sont des substances contenant un atome d'oxygène doublement lié (=O) à un atome de carbone ou à un autre type d'atomes1. Cet atome et sa double liaison sont souvent appelés groupe oxo.\nCette structure est présente dans de nombreux groupes fonctionnels comme les cétones, les aldéhydes, les acides carboxyliques, les esters et amides, les sulfones, les sulfoxydes, etc.\n)). Elle est plus communément connue sous le nom de Nootropyl. \n\nLe piracétam est un neuroprotecteur, il augmente l'activité cholinergique, ce qui fait que la molécule œuvre au bon fonctionnement cognitif.\nCe médicament est préconisé en vue d'améliorer la mémoire ainsi que l'attention et la concentration.\n\nDes expériences1 ont démontré que le piracétam améliore l'efficience de la connectivité inter-hémisphérique de par une stimulation du corps calleux (Le corps calleux assure le transfert d'informations entre les deux hémisphères et ainsi leur coordination.)avec pour conséquence une augmentation de l'idéation.(L'idéation est le processus créatif de production, développement, et communication de nouvelles idées.)\n\nLe Piracetam peut soigner la dyslexie : Une étude concernant l’utilisation du piracétam a montré des améliorations significatives dans la capacité de lecture et dans l'apprentissage verbal. \n\nLe piracetam est non-toxique, c'est le plus sur des nootropiques.\n\nLe piracetam est utiliser comme médicament pour traiter :\n-Les vertiges\n-La dyslexie\n-Le déficit pathologique cognitif et neurosensoriel chronique du sujet age\n\nChez l'adulte c'est un traitement d'appoint à visée symptomatique du déficit pathologique cognitif et neurosensoriel chronique du sujet âgé (à l'exclusion de la maladie d'Alzheimer et des autres démences). Et amélioration symptomatique des vertiges.\n\nChez l'enfant de plus de 30kg(enfant de 9 ans ou plus) le pramiracetam est utiliser pour traiter la dyslexie.\n\nIndications et prescription\nChez l'adulte, ce médicament est indiqué non seulement dans le traitement d'appoint de troubles mineurs chroniques ( cognitifs et neurosensoriels) liés au vieillissement mais aussi dans le traitement symptomatique des vertiges lorsque ces derniers ne sont pas occasionnés par une atteinte de l'oreille interne.\nQuant à la maladie d'Alzheimer et autres dégénérescences nerveuses qui conduisent à une démence, d'autres traitements symptomatiques plus efficients existent, ces maladies sont donc à exclure.\nLe piracétam est également prescrit chez l'enfant de plus de 30 kg (soit à partir d'environ 10 ans) si celui-ci est dyslexique.\nD'une manière générale, le piracétam se présente sous la forme d'un comprimé pelliculé de 800 mg sécables en deux et la dose maximale journalière s'élève à 2 400 mg en trois prises ( une le matin au petit déjeuner, une autre le midi durant le repas et une dernière le soir au dîner. En matière d'indication cette posologie est celle qui est habituellement fixée dans le traitement des troubles mineurs liés au vieillissement). \nLes formes buvables sont les plus adaptées quant aux enfants dyslexiques en l’occurrence.\nIl est vivement déconseillé de prendre ce médicament s'il existe une allergie connue à l'un et/ou de plusieurs constituants du comprimé. Les sujets ayant déjà soufferts d'insuffisance rénale et/ou d'hémorragie cérébrale doivent proscrire le piracétam ou bien le signaler au médecin qui lui a prescrit ou délivré le médicament.\n\n\nContre-indications\nCe médicament ne doit pas être utilisé dans les situations suivantes:\n· hypersensibilité au piracétam, à un dérivé de la pyrrolidone ou à l'un des composants du médicament,\n· insuffisance rénale sévère,\n· hémorragie cérébrale.\n\n\nEffets indésirables\nTroubles nerveux: Nervosité, agitation, instabilité, insomnie. \nTroubles gastro-intestinaux : Nausées, vomissements, diarrhée, maux d'estomac \n\n\nDemie-vie:\nLa demi-vie de ce médicament est de 4 à 5 heures.\nIl sera éliminé dans l'organisme par voie urinaire en 30 heures.\n\n\nDosage\nLe dosage de départ est de 800 mg mais vous pouvez aller jusqu'à 2400 mg par jour, si vous prenez un dosage fort il est recommandé d'étaler les prises sur la journée.\n</string>
<string name="pramiracetam">Pramiracetam\nPramiracétam est un supplément Nootropique renommée qui a été développé en 1970. Depuis le supplément a été breveté en 1978, il est constamment à l'étude et des recherches. Connu en tant que stimulateur cognitif.\nSynthetisé a partir du piracetam.\nAnti-amnesique, ce nootropique peut annuler les effets de drogues qui rendent amnésique(par exemple la scopolamine).\n\nEn examinant les preuves de l'animal, sinon les jeunes et les vieux rats semblent avoir des avantages à la formation de la mémoire à long terme avec la supplémentation de pramiracetam. Il semble être efficace lorsqu'il est pris de façon aiguë (1-2 heures) avant les tests cognitifs, et les études portant sur la mémoire de travail ne font pas attention à beaucoup d'effets. Les études humaines appuient cela, mais elles sont limitées dans le pouvoir statistique et, actuellement, il n'y a pas d'études humaines sur des jeunes en bonne santé pour une amélioration cognitive.\nSes mécanismes semblent dépendre des glandes surrénales et de certains effets périphériques, mais au-delà de cela, tout les mécanismes n'ont pas encore été élucidés.\n\nLa capacité cognitive chez les jeunes qui ont subi un traumatisme crânien est améliorée avec une utilisation prolongée du pramiracétam, avec des effets neuroprotecteurs.\nEgalement le pramiracetam peut améliorer l'absorption de la choline.\nIl est conseillé de prendre du pramiracetam sur des périodes allant de quelques semaines a quelques mois.\n\nLe pramiracetam est efficace dans la promotion de la formation de la mémoire chez les personnes âgées et les jeunes victimes de déficits cognitifs.\n\nComme tout les nootropiques éfficaces il va sans dire que cette mollécule passe la barrière hémato-encéphalique.\n\n\nFavorise la formation de la mémoire a long terme, 30x plus puissant que le piracetam, soluble dans les graisses(beurre,glycerine,lait entier,etc...).\n\nL'une des découvertes les plus excitantes dans la recherche nootropique est que ce supplément supportent réellement la santé du cerveau à long terme plutôt que de vous brûler comme Adderall ou Ritalin.\n\nLe pramiracetam est également considéré comme neuroprotecteur avec un risque très faible pour le corps humain.\n\nEn fait, les nootropiques de Racetam sont généralement décrits comme moins toxiques que le sel de table sur l'échelle LD 50 qui mesure la toxicité humaine de divers composés.\n\nLors de l'utilisation de Pramiracetam, il n'y a que quelques effets secondaires mineurs qui se rencontrent généralement.\n\nSi vous avez des maux de tête avec ce nootropique c'est que vous n'avez pas assez d'acétylcholine, la solution est de prendre 600mg d'alpha-GPC ou toute autre source de choline.\n\nSi vous rencontrez les effets secondaires possibles réduisez le dosage jusqu'à trouver le dosage qui vous correspond. \n\nEffets indésirables:\n-Maux de tête(fréquent)\n-Nervosité(possible)\n-anxiété(possible)\n-fatigue(possible)\n\n\nLes bienfaits:\n+Augmentation de la vigilance\n+Augmentation de la motivation\n+Amélioration de la mémoire\n+Procure une clartée mentale\n\n\nDemie-vie:\nLa demie vie du pramiracetam est de 6 heures.\n\n\nDosage\nDe 400mg à 1200mg par jour.\n400mg trois fois par jour (pour commencer) ou 600mg deux fois par jour, soit 1200mg par jour.\nVous pouvez néanmois prendre un dosage plus léger.\nRien n'indique si le pramipiracetam doit être pris avec un repas.\nEssayez de le prendre une heure avant le repas.\nNe prenez pas plus que le dosage recommandé, si vous dépasser ce dosage vous vous exposez a des effets secondaire important.</string>
<string name="prl-8-53">PRL-8-53 est une molécule de synthèse nootropique dérivé de l'acide benzoïque et de la phénylméthylamine (benzylamine) qui a été montré comme un médicament qui rend hypermnésique chez l'homme.\nIl a d'abord été synthétisé par le professeur de chimie médicale Nikolaus Hansl à l'Université Creighton dans les années 1970 dans le cadre de son travail sur les esters d'acides aminé-éthyl-méta-benzoïque.\n\nUne étude unique chez l'homme a été signalée en 1978. \nL'essai en double aveugle de PRL-8-53 chez 47 volontaires sains a mesuré ses effets sur une variété de mesures cognitives. \n5 mg du médicament ont été administrés par voie orale 2-2,5 heures avant les tâches de l'étude. \nEn contrôlant les sujets de plus de 30 ans seulement, une augmentation de 108-152% de la mémoire a été notée. \nAucun effet secondaire n'a été signalé pendant l'essai.\n\nAugmente la mémoire de travail et la mémoire a court terme.\n\nDemie-vie\nPas d'information sur la demie-vie, mais il semblerai que la demie-vie tourne autour de 6-8 heures.\n\nDurée estimée des effets: 4 à 5h \n\nDosage\nPour une première expérience 5mg suffise\n50mg par jour maximum.\n\n\nATTENTION\nSUBSTANCE À RISQUE IMPORTANT\nNON-VALIDÉE PAR LA FDA et NON-PRESCRITE\nMANQUE DE RECHERCHES SUR L'HOMME\n</string>
<string name="teacrine">La theacrine ou 1,3,7,9-tetramethyluric acid ou encore Temorine\nest une molécule très proche de la caffeine, plus forte et procurant des effets stimulant, cependant la Teacrine ne peut pas developper de dépendance chez l'homme.\n\nCette substance se retrouve dans les fruits et les jus de cupuaçu, un arbre du sud de l'Amazonie brésilienne et dans le thé kucha. \nElle agit comme la caféine en bloquant les récepteurs de l'adénosine pour favoriser la libération de dopamine mais contrairement à la caféine elle n'engendrerait pas d'accoutumance car elle ne stimule pas la multiplication des recepteurs d'adenosine et aurait donc une meilleure éfficacité dans le temps et présenterait en plus un effet antalgique.\n\nTres utiliser par les culturistes.\n\n\nLes bienfaits de la Teacrine\n+Regulation de l'humeur\n+Relaxation\n+Augmentation de la motivation\n+Bon pour la santé des cellules\n+Augmentation de l'energie\n+Augmentation de l'attention\n+Meilleure neurotransmission\n+Reduction de la douleur apres un exercice intense\n\nDosage\n50mg par jour(ce qui correspond a une micro cuillere ronde rouge de powdercity)</string>
